12.22愛丁堡廣場聲援維吾爾族人權集會 3男被控暴動 2人不認罪明年開審 1人認罪放棄保釋 還押候判

#區域法院第廿七庭
#高勁修首席區域法院法官
#1222中環 #提訊

A1陸(20)
A2梁(21)
A3蕭(21)

控罪：
1.暴動 （所有被告）
2.意圖妨礙拘捕或檢控罪犯而協助罪犯 （A1）
3.襲擊在正當執行職務的警務人員 （A3）
4.襲擊在正當執行職務的警務人員 （A2）

案情：
三人被控於2019年12月22日，在中環愛丁堡廣場 5 號大會堂低座外，連同其他身份不詳的人士參與暴動；A1另被控於同日同地，在A3襲擊執行職務的警務人員後，知悉或相信A3有罪時，把已被警員53734制服的A3拉走，意圖妨礙拘捕或檢控A3。（控罪一及二）
A2、3則分別被控於同日同地襲擊正在正當執行職務的高級督察34135及警員58747（控罪三、四）

A1、3皆不認罪❌
A2就控罪1及4認罪❗️

A2將於2021年5月18日 1100 聽取答辯及求情，期間放棄保釋，需要還押‼️

控方將傳召13名警員及1名市民作為證人，沒有警戒供詞，但有25段片段，需要播放的片段約有1小時46分。

A1,A3案件將終押後至2022年2月24日 0930 區域法院進行審前覆核，正審將於2022年3月14日至18日進行，審期5天，兩人以現有條件保釋。

普通襲擊都暴動

暴動最少都要三年起跳 唉

市民前年12月在愛丁堡廣場舉行「聲援維吾爾族人權集會」，其間警方與示威者發生衝突。當日有學生被指踢高級督察的背部，隨即被捕；及後有示威者疑拉著該學生的背囊，以阻止警員拘捕學生，另有青年涉推撞現場一名警長。案件今在區域法院再訊時，涉推撞警長的青年表明打算認罪，並主動提出撤銷保釋，還柙至今年5月正式答辯。至於另外兩名被告則不認罪，將於明年3月受審。

梁今透過代表大狀表明擬承認暴動及襲警罪，並主動提出放棄保釋。首席法官高勁修押後其案件至5月18日正式聽取答辯，其間梁須還柙。

而蕭及陸則表明不認罪，他們的案件押後至明年3月14日開審，審期預計5天。蕭另被控一項襲警罪，控罪指他於同日同地襲擊在正當執行職務的高級督察A。控方早前修改控罪詳情，披露高級督察編號為34135。

根本當日乜都冇，普通襲警，咁都暴動

頂係啲狗衝入來打人

狗曱暴動就有

推

cls, 老屈，濫捕

暴動個門檻就黎低到好似食飯咁

平時裁判官唔會考慮社會氣氛，但呢個時候就會考慮